# سناریو سیستم املاک
## سناریو سیستم املاک برای فروشنده
* ثبت نام:

پس از کلیک بر روی گزینه¬ی ثبت نام، به صفحه¬ی انتخاب نوع اشتراک می¬رود و پس از انتخاب نوع اشتراک و کلیک بر روی گزینه¬ی پرداخت به درگاه پرداخت اینترنتی متصل می¬شود تا عملیات پرداخت را انجام دهد.(پرداخت اشتراک ماهانه) سپس به صفحه¬ی ثبت نام می¬رود و فرم ثبت نام را پر می¬کند که شامل فیلدهای نام، نام خانوادگی، شماره تماس، شماره شناسنامه، تاریخ تولد(برای اینکه فرد به سن قانونی رسیده باشد)، پست الکترونیک، نام کاربری، رمز عبور و تکرار رمز عبور(برای تأیید رمز عبور) می¬باشد.
پس از پر کردن این فرم و کلیک روی گزینه¬ی صفحه¬ی بعد، اگر اطلاعات تأیید شوند(در دیتابیس) به صفحه¬ی قوانین سایت رفته و با قبول کردن قوانین و کلیک بر روی گزینه¬ی ثبت نام، در سایت ثبت نام می¬شود و وارد صفحه¬ی کاربری¬اش می¬شود.
اگر مشاور املاکی باشد با زدن تیک "مشاور املاک هستم"، فرم مربوط به مشاور املاک باز شده و آنها را پر می¬کند که شامل فیلد های نام مغازه، آدرس مغازه، کد جواز کسب و شماره تماس مغازه می¬باشد.

* ورود:

(به محض اتمام اشتراک، صفحه¬ی کاربری قفل شده و صفحه¬ی پرداخت اشتراک به جای صفحه¬ی کاربری باز می¬شود و فرد پس از پرداخت اشتراک ماهانه می¬تواند به صفحه¬ی کاربری¬اش وارد شود.)
برای ورود به سیستم در صفحه¬ی اصلی نام کاربری و رمز عبور خودش را وارد می¬کند. این نام کاربری و رمز عبور در دیتابیس چک شده و در صورت درست بودن، فروشنده به صفحه¬ی کاربری¬اش وارد می¬شود. در صفحه¬ی کاربری در ابتدای صفحه، املاکی که فروشنده ثبت کرده به نمایش درمی¬آیند. در انتهای صفحه گزینه های اضافه کردن ملک جدید، جستجو بر اساس کد پستی(برای یافتن ملک و ویرایش یا حذف کردن آن)، تازه سازی(Refresh)، ویرایش ملک و حذف ملک قرار دارند. در بالای صفحه¬ی کاربری گزینه های صفحه¬ی اصلی سایت، پروفایل، راهنما و خروج وجود دارند.

* ثبت ملک:

در صورتی که فروشنده بخواهد یک ملک اضافه کند، روی گزینه¬ی اضافه کردن ملک جدید کلیک کرده و به صفحه¬ی ثبت ملک می¬رود. این صفحه شامل فیلدهای نوع معامله(خرید و فروش یا رهن و اجاره)، استان، شهر، منطقه، آدرس(خیابان، کوچه و پلاک)، کدپستی(کد یونیک)، متراژ، تعداد خواب، توضیحات، نوع ساختمان(ویلایی یا آپارتمانی)، افزودن عکس و فیلم و قیمت(قیمت با توجه به نوع معامله مشخص می¬شود. اگر خرید و فروش باشد، قیمت و اگر رهن و اجاره باشد، قیمت رهن و اجاره) می¬باشد.
فروشنده پس از پر کردن این فیلدها روی گزینه¬ی ثبت ملک کلیک می-کند.

* ویرایش ملک:

در صورتی که فروشنده بخواهد یک ملک را ویرایش کند، ابتدا می¬تواند در صفحه¬ی کاربری¬اش ملک را بر اساس کدپستی آن ملک جستجو کرده و انتخاب کند سپس روی گزینه¬ی ویرایش کلیک می¬کند. به صفحه¬ی ویرایش ملک رفته و آنجا می¬تواند فیلدهای نوع معامله، توضیحات، فیلم و عکس و قیمت را ویرایش کند و پس از کلیک بر روی گزینه¬ی ذخیره¬ی اطلاعات، این اطلاعات ثبت شده و به صفحه¬ی کاربری¬اش بازگشت داده می¬شود.


* حذف ملک:

در صورتی که فروشنده بخواهد یک ملک را حذف کند، ابتدا ملک را جستجو کرده سپس روی گزینه¬ی حذف کلیک می¬کند. یک پیغام نشان داده می¬شود که می¬پرسد "آیا مطمئن هستید؟" و در صورت تأیید توسط فروشنده، ملک حذف شده و به صفحه¬ی کاربری¬اش بازمی¬گردد.
اگر ملکی به فروش رفت یا اجاره داده شد، فروشنده موظف است این ملک را از سایت حذف کند.

* در مورد گزینه های بالای صفحه:

اگر فروشنده بر روی گزینه¬ی صفحه¬ی اصلی سایت کلیک کند، در حالی که هنوز داخل سیستم است می¬تواند صفحه¬ی اصلی سایت را هم ببیند.
اگر بر روی گزینه¬ی پروفایل¬ کلیک کند، صفحه¬ی پروفایل او باز می¬شود که شامل اطلاعاتی است که هنگام ثبت نام وارد کرده و می¬تواند آنها را ویرایش کند.
اگر بر روی گزینه¬ی راهنما کلیک کند، صفحه¬ی راهنمای سایت برای او باز می¬شود.
اگر بر روی گزینه¬ی خروج کلیک کند، پیغامی مبنی بر اینکه "آیا مطمئن هستید؟" نشان داده می¬شود و در صورت تأیید از صفحه¬ی کاربری¬اش خارج شده و به صفحه¬ی اصلی سایت می¬رود.
گزینه¬ی ارتباط با ما

## سناریو سیستم املاک برای خریدار
* جستجوی ملک:

خریدار ابتدا فیلدهای جستجو را پر می¬کند، سپس روی گزینه¬ی جستجو کلیک می¬کند.
املاکی که مطابقت داشته باشند در صفحه¬ی ملک های یافت شده نمایش داده می¬شوند. پس از انتخاب ملک مورد نظر، به صفحه¬ی مشخصات ملک می¬رود که در آن ملک با مشخصاتش و دو گزینه¬ی رزرو ملک و ثبت نظر نمایش داده می¬شود.

* رزرو ملک:

اگر خریدار بر روی رزرو ملک کلیک کند، به صفحه¬ی رزرو ملک رفته که شامل تمام اطلاعات ملک و قیمت رزرو ملک می¬باشد. پس از کلیک بر روی گزینه¬ی پرداخت به صفحه¬ی پرداخت اینترنتی می¬رود و عملیات پرداخت را انجام می¬دهد. پس از آن به صفحه¬ی اطلاعات خریدار می¬رود که شامل فیلدهای نام، نام خانوادگی، پست الکترونیک و شماره تماس می¬باشد. پس از پر کردن این فیلدها با کلیک بر روی گزینه¬ی تکمیل فرآیند رزرو، ملک را رزرو می¬کند.
یک پیامک برای فروشنده¬ای که این ملک را ثبت کرده و برای خریداری که این ملک را رزرو کرده فرستاده می¬شود.
پیامکی که برای فروشنده می¬رود شامل نام، نام خانوادگی و شماره¬ی تماس خریدار و پیامکی که برای خریدار می¬رود شامل نام، نام خانوادگی و شماره¬ی تماس فروشنده است تا بتوانند برای معامله با یکدیگر قرار بگذارند.
ملک برچسب رزرو می¬خورد و اگر جستجو شود، به خریداران دیگر نمایش داده نمی¬شود.

* نظر دادن:

در صفحه¬ی مشخصات ملک پس از پر کردن text box نظر دادن و کلیک بر روی گزینه¬ی ثبت نظر، پیغام "نظر شما با موفقیت ثبت شد و پس از تأیید توسط مدیر سایت نمایش داده می¬شود." نمایش داده می-شود.

* پیشنهاد ملک:

در صفحه¬ی ملک های یافت شده، ملک های مشابه و نزدیک به ملک های جستجو شده نمایش داده می¬شوند.

## سناریو سیستم املاک برای مدیر/مدیران
مدیر سایت مسئولیت رسیدگی به ملک هایی که بیش از یک هفته برچسب رزرو خورده¬اند و تعیین تکلیف آنها را دارد.
باید نظرها را بررسی کرده و اگر مشکلی نداشتند، آنها را ثبت کند.
باید به سؤالات فروشندگان رسیدگی کند.
دسترسی کامل به همه¬ی املاک و فروشندگان دارد.
